經歷左武肺後，會唔會有公司明白wfh既好處之後變成恆常措施？

利申：唔係講緊香港，而係歐美
當香港仲係行緊5天半44個鐘既時候，唔洗諗wfh變成恆常措施

而係係d正常國家，會唔會真係有公司明白wfh既好處變成恆常措施，甚至變左社會一個風氣？
依一年既wfh，對唔少公司黎講基本上冇咩負面影響
反而員工多左休息時間、私人空間、娛樂時間，車錢飯錢通勤時間通通浪費少左
員工自然精神好、心情好，做野都有效率、有創意好多

d老闆成日以為員工係屋企會懶完全係零邏輯
如果員工因為懶，而交唔到要做既野，依個員工係完全抵比人炒
反而員工交到野，咁咪證明你係office做同係屋企做根本一樣
甚至有員工可以hea得黎交到野，就更加證明左返office都係廢
同埋有野好得意既現象係，為左唔好比上司以為自己好懶，員工係屋企做野反而會快過同好過係office做

我認同有d工作，例如開會咁，你面對面係容易好多
同時亦可能有d工作，尤其係要成team人去一齊做既，係office都會有效率d
所以都唔係話一定要一星期五日都係屋企
但只要一星期有2、3日係屋企，其實成個生活已經可以完全唔同哂
父母仲多左時間照顧仔女，長遠對仔女發展健康，對社會有正面影響

而且對公司黎講，其實wfh係可以下降成本
電費用少左，如果有d公司係可以完全wfh都冇問題既，連office都唔洗租
而同時正如上面所講，員工係可以發揮到100甚至超過100%既效率
對大家都係雙贏

岩呀
遲d 行co working space, 慳返d 租

我喺唔喺公司都付出100%
如果公司唔洗租（或租細啲）office
慳咗嘅錢會唔會俾返啲打工仔做租金電費津貼
為wfh買咗張枱同凳 全部嘢都好阻掟

一個禮拜wfh兩三日唔使social使人心情愉悅

員工真係咁自律就話姐，大把WFH 做平時返office 20%

有公司已經長期wfh (非港資)

成年未返過公司，就快唔記得公司係邊

就係呢班仆街玩串個party
多數香港人

我身邊嘅都係120%睇行業掛

wfh 走去行山

咁係公司/老闆唔識管理，執咗佢算啦

我都係。 想翻公司攞翻啲自己嘢要CEO批准。

最快要等全民打曬針先會開翻office，即係秋天。

新聞報導話好多人搬咗出埠，反正wfh 駛乜俾咁貴住近town ，周邊城市樓價大升

呢度外國啲公司有呀，wfh 一年派咗每個員工 2-3 千 HKD equivalent 做傢俬/hardware 津貼. 有啲公司要實報實銷，有啲就咁派算。

上年10月左右巳經通知 Uber d data scientist 起碼WFH 到今年7月

咁就要問下
如果wfh只係office 20%，準時唔到交野、交垃圾，咁絕對可以炒得啦
但如果wfh係office 20%，但交野準時而且同樣質素，咁20%有咩問題？

d 人話wfh 好悶都唔明點解 份工本身無野做就悶. 但去到wfh 仲係悶既話, 即係個職位可有可無

其他地方會 香港冇野做都想你ot坐

由以前返公司先做到野
變唔洗係公司都可以做野
變相24小時都可以係office hour

香港老細冇死錯人
如果真係仲有效率左咪會繼續安排WFH囉
有D事實唔到你D打工打唔認
如果大部份人自律.個個做老闆啦
事實上好多人係要係群眾壓力下先會盡力做野

係，成班ff wfh好好效率，如果你地係做緊自己好鐘意做既工作就係但香港89成人唔係囉

打風都要做野就真係恒常化啦